---
id: 1884
title: Kecoa yang terperangkap dalam gelas bekas kopi
date: 2020-01-05T09:53:12+07:00
author: Redaksi
layout: post
guid: https://wildanfauzy.com/?p=1884
permalink: /kecoa-yang-terperangkap-dalam-gelas-bekas-kopi/
rank_math_internal_links_processed:
  - "1"
ssb_old_counts:
  - 'a:5:{s:7:"twitter";s:1:"0";s:9:"pinterest";s:1:"0";s:7:"fbshare";s:1:"0";s:6:"reddit";s:1:"0";s:6:"tumblr";s:1:"0";}'
ssb_pinterest_counts:
  - "1"
ssb_total_counts:
  - "1"
publicize_tumblr_url:
  - http://.tumblr.com/post/616944325703729152
rank_math_robots:
  - 'a:1:{i:0;s:5:"index";}'
nb_of_words:
  - "198"
gnpub_modified_count:
  - "2"
mashsb_timestamp:
  - "1596588125"
mashsb_shares:
  - "0"
mashsb_jsonshares:
  - '{"total":0}'
categories:
  - Cerita Pendek
tags:
  - cerpen
  - kopi
---
Jangan melupakan hal yang terlihat sepele, gelas bekas kopi bisa menjadi musibah bagi seekor kecoa yang malang, walau kecoa mempunyai ketahanan tubuh yang kuat jika sudah terjebak dalam ampas bekas kopi, maka tetap saja akan menyatu dengan ampas kopi dan menghasilkan bau yang menyengat.

Kecoa yang malang harus berhadapan dengan kenyataan bahwa hidupnya akan berakhir tanpa meninggal kesuatu yang berguna bagi kehidupan sesama kecoa, sebab mati dalam gelas bekas kopi adalah hal yang terkonyol, selain bisa hidup pada radiasi nuklir.

Bisa saja memilih untuk mati dalam gelas kopi adalah pilihan jalan yang terbaik, sebab semasa hidupnya selalu dikaitkan dengan hal yang menjijikan dan selalu identik dengan kotor.

Cita-cita kecoa muda sebelum mati adalah bisa terbang menuju bayangan manusia dan menghantui kehidupan manusia agar tidak bisa tidur tenang, kecoa selalu bersyukur tidak memiliki otak seperti manusia, sebab dia tidak pernah mengeluh jika dirinya ditakdirkan menjadi seekor kecoa yang tidak bisa terbang dan harus mengakhiri hidupnya di gelas bekas kopi.